% Created 2020-04-14 mar 13:22
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\lhead{}
\rhead{}
\cfoot{Quux Ltda, www.quux.cl | contacto@quux.cl}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontawesome}
\author{David Pineda\thanks{davidpineda@quux.cl}}
\date{\today}
\title{Ejercicio para estructuras ordenadas de Python}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda},
 pdftitle={Ejercicio para estructuras ordenadas de Python},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents



\section{Conversión de temperaturas}
\label{sec:org9ddb938}

Este consiste en un ejercicio para trabajar con \textbf{csv}, a elección puedes usar
los elementos básicos de escritura/lectura de archivos, el módulo \textbf{csv} o sus
clases para la gestión con diccionarios.

Se tiene el archivo \textbf{ciudad\_temp.csv}, se requiere que se convierta la
temperatura en grados Celsius a Fahrenheit.

Además, si la temperatura supera los 68°F, crear una alerta poniendo el nombre
de la ciudad en MAYÚCULAS. 

Se espera que muestres la lista de ciudades y sus temperaturas en °F, además
guardar el resultado en el archivo \textbf{ciudad\_temp.csv}

La relación de conversión de Celsius a Fahrenheit es:

\(F(c) =  c * \frac {9} {5}  + 32\)

\section{Afinando nuestra aplicación de biblioteca}
\label{sec:orgf0ea219}

Crear un programa que permita escoger al usuario las siguientes acciones:

\begin{itemize}
\item Agregar libro
\item Listar
\item Buscar según criterio
\item Prestar libro
\end{itemize}

Cómo desafío puedes crear una pequeña interfaz con la biblioteca \textbf{ncurses}, que
permite hacer más presentables las aplicaciones de la terminal.

\begin{description}
\item[{ncurses tutorial}] \url{https://docs.python.org/3/howto/curses.html}
\item[{curses para windows}] \url{https://www.devdungeon.com/content/curses-programming-python}
\item[{npyscreen}] \url{https://npyscreen.readthedocs.io/introduction.html}
\end{description}


\section{Ejercicios con fechas}
\label{sec:orge446a03}

\subsection{Escribir un programa que diga si es año bisiesto}
\label{sec:orge819898}

El año bisiesto (leap year) tiene la particularidad que en febrero tiene 29
días.

Debe cumplir las condiciones

-1    Si es divisible por 4, ir a 2, si no a 5

-2    Si es divisible por 100, ir a 3, si no a 4

-3    Si es divisible por 400, ir a 4, si no a 5

-4    Es bisiesto (tiene 366 días).

-5    No es bisiesto (tiene solo 365 days).


\begin{enumerate}
\item Uso del operador \textbf{\%} módulo
\label{sec:orgbbdb5c0}

Para saber si un número \textbf{a} es divisible por \textbf{b} será necesario que el resultado
de \textbf{a\%b==0}.

\begin{minted}[]{python}
a=10
b=6
a%b
\end{minted}
\end{enumerate}

\subsection{Escribir un programa que muestre las fechas hasta fin de mes}
\label{sec:orgf3f4299}

Es decir, ubica que fecha es hoy, que fecha será fin de mes e itera para cada
día, muestra en dos formatos distintos, uno a tu gusto y otro en isoformat.

\subsection{Escribir la cantidad de meses y la fracción de días que has vivido, de tus hermanos y padres}
\label{sec:org0d9c44c}

Registra las fechas de nacimiento tuyas y de tu familia, cuenta la cantidad de
meses. Esto se puede hacer contando la cantidad de años*12 y súmale el día del
mes.

\subsection{Escribir la cantidad de días y la fracción de días que has vivido, de tus hermanos y padres}
\label{sec:orgd36cdaf}

También, contabiliza la cantidad de días. 
\end{document}